[討論] 5大訴求? --- (點都好, 721 出左先!)

睇返5大訴求, 我認同每條訴求都係同等重要, 想討論既係, 可唔可以按次序, 集中火力, 逐一爭取. 我認為重點在於凝聚社會共識, 取得大眾支持.

現時5大訴求
1. 撤回由政府提出既修訂案
2. 釋放並承諾絕不起訴示威者
3. 成立獨立調查委員會調查連串事件
4. 撤回「暴動」定義
5. 雙真普選/重新選出所有立法會議員與行政長官

而家既政府發揮唔到應有既作用, 就係先凝聚社會共識, 後推政策做管治. 而家既政府係依然無視市民意願. 經過反送中一役, 呢個問題更加明顯.

係近日既遊行示威, 引致警民衝突, 社會已經普遍有共識接受第三個訴求, 即係立即成立獨立調查委員會. 而只要達成呢個訴求, 2同4 就有更大機會可以凝聚社會共識, 以達到迫使政府正面回應呢兩個訴求.

成立獨立調查委員會呢個訴求, 對比起另外四個, 社會上我睇到既只係得班狗同林鄭既陣營反對 (我估係因為身有屎啦), 如果將火力集中要求成立獨立調查委員會, 係黎緊既遊行集會更加出師有名, 更能凝聚大眾支持.

(戴定頭盔) 我強調5大訴求同等重要, 我期望既係按可行性排先後次序, 逐一實現5大訴求.

如果優先火力集中要求成立獨立調查委員會, 取得社會共識, 而林鄭再堅持拒絕, 同緊持撤回修例一樣, 呢個炸彈可以爆多一鑊.